% http://www.cybermidi.net/testi/fin_testo.asp?Cod=RE00117&Acc=n
% http://www.corogiovannipaolo2.it/Canti/Benedici%20o%20Sigore.pdf
\beginsong{Benedici o Signore}[
by={T: Valerio (Lode) Ciprì; M: Benedikt Enderle (Gen Rosso)},
index={Nebbia e freddo},
]

\beginverse\memorize
\[B-]Nebbia e freddo,\brk\ giorni lunghi e a\[A]mari
mentre il seme \[B-]muore.
\[D]Poi il prodigio\brk\ antico e sempre \[A]nuovo
del primo filo \[G7+]d'erba.
E nel \[D]vento dell'e\[A]state\brk\ on\[B-]deggiano le \[D]spighe
a\[A]vremo ancora \[F#]pa\[B]ne.
\endverse

\beginchorus\memorize[rit]
\[E]Bene\[B]dici \[E]o Si\[B]gnore
\[A]questa of\[E]ferta che por\[F#]tiamo a Te
\[E]facci \[B]uno \[G#-]come il \[D#-]pane
\[C#]che anche \[E]oggi hai \[B]dato a noi.
\endchorus

\beginverse\replay
^Nei filari\brk\ dopo il lungo in^verno
fremono le ^viti.
^La rugiada\brk\ avvolge nel si^lenzio
i primi tralci ^verdi.
Poi i co^lori dell'au^tunno\brk\ coi ^grappoli ma^turi
a^vremo ancora ^vi^no.
\endverse

\beginchorus\replay[rit]
^Bene^dici ^o Si^gnore
^questa of^ferta che por^tiamo a Te
^facci ^uno ^come il ^vino
^che anche ^oggi hai ^dato a noi.
\endchorus
\endsong
